Flickr 易手，新東家是專業相片儲存網站 SmugMug

本來是為了線上多人遊戲而開發的 Flickr，後來被 Yahoo（現為 Engadget 母公司 Oath 的屬下）以超過 2,000 萬美元收購後，就逐步發展為相片社交平台。今天，這個擁有約 7,500 萬用戶的服務要跟我們分道揚鑣，Flickr 正式被同類服務公司 SmugMug 併購。在 2002 年成立的 SmugMug 是面向專業人士的相片儲存服務，以訂閱形式收費營運。

SmugMug 以 together 形容這次併購，表示兩個服務都代表了世上最有影響力的攝影師向社群，一同共享視野而非被逼迫。近年 Instagram 等的新興相片社交平台不斷對 Flickr 步步進逼，今天與另一同類服務合併，相信能集結資源，為他們另謀出路。

在與 USA Today 的訪談中，SmugMug 的 CEO Don MacAskill 未有透露收購金額，同時也表示未有把兩個服務整合的確實計劃。根據 SmugMug 為併購而上線的 FAQ 頁面，Flickr 將繼續獨立營運，MacAskill 則提到他尚未知道未來會怎樣，因為對於他來說這是個新模式。說到對於 Facebook 的看法，MacAskill 稱他們不會採集客戶的相片作為競投個人資訊的商品，亦不會轉化至針對式廣告活動。

畀過幾年錢
垃圾到飛起
希望SmugMug可以搞返起Flickr
唔使我再download返D相落黎

吾系大六公司買起已不錯
相對地新買家似乎有多d 心力搞

正字都唔迫打多隻

正字都唔識打多隻

吾你老母
系你老母
學乜撚嘢人上連登
垃圾

加油 唔想睇fb面色
改到instagram選擇性出嘢我睇

有d人keep住有update 佢可以幾個月都唔俾我睇

希望佢搞好啲啦

SmugMug本身係家族經營，我比錢用過一排幾好用
但我擔心佢哋食唔食得起咁多用戶